汪洋：我學廣東話誰敢廢

針對日前粵語存廢問題引發極大爭議，廣東省委書記汪洋公開回應，「我都在學廣東話，誰敢廢粵？」更痛批「推普廢粵」是偽命題，根本是子虛烏有的事。
汪洋4日出席即將登場的亞運會倒數100天誓師大會上，表示近來流傳「推普去粵語化」是無中生有。事實上，自從他到廣東上任後，經常帶頭學粵語，也囑咐到當地工作的官員也要學習該語言。
汪洋也說，包括一些恐怖份子在內的有心人士，最近利用這個議題不斷操作集會來做其他的事。他更舉例在1日集會被逮捕的3人裡，有2名就有案底，另外還有3成或4成是學生，所以大家要提高警惕，千不萬要被利用，因為「天下不是太平的」。
根據陸媒報導指出，粵語一直是廣東人的母語，也一直受到大陸尊重，在中國改革開放初期，還不少廣東歌被傳唱至今。反觀廣東人學普通話，是因應現在生活與經濟需求，對於不同語言和方言都應該被保護。

咁香港教育而家變成點先，你鐘意用廣東話關我地撚事咩

一朝天子一朝臣

近呢十年，土共一邊要求廣東省電視台用廣東話播出要先申請，增加電視台用粵語廣播既繁複程序，對想使用粵語既電視台造成麻煩，一邊又話自己推廣緊粵語誰敢廢

呢條友不嬲扮開明或白面

仲八面玲瓏

擺撚明團派咁都無事仲受重用

8年前既新聞

屌原來係咁

證明8年前已經打壓緊囉

共產黨人講嘅嘢都信

講出黎唔係比我地聽既 講一回事做就另一回事喇